咪再講填平維港！咁係廢左蓄洪池武功！！

跑馬地一帶分別在二○○○、○六和○八年的暴雨中廣泛水浸，銅鑼灣立德里和摩利臣山道交界被渠務署納入水浸黑點之一。該署總工程師麥嘉為接受訪問時表示，要三管齊下，解決跑馬地一帶水浸問題。首先在上游截流，興建港島西雨水排放截流隧道；其次在下游加鋪雨水渠，兩者已動工；而最主要的招數是興建蓄洪池，在大雨期間收集雨水，然後排出維多利亞港。

上環雨水泵房的具體運作是在接近海邊排水口的位置建造一個導流室，把從低窪地區收集到的雨水導流至地下蓄洪池；同一時間，導流室內的水閘會關上，阻止海水倒灌至上游的低漥地區。而6台安裝在泵房內的潛水泵可將在地下蓄洪池的雨水泵出維多利亞港。

而且仲有其他污水渠雨水渠都係排出維港，填平維港將來市區唔使黃雨都水浸

利申：雖然我覺得大家都係玩膠發悔氣，但驚有人真心覺得個維港係無用

高質

維港填唔到嫁喇，google 吓《保護海港條例》

On9，你駁長左條排水渠，仲邊到夠fall 排水，有backwater effect頂返上黎架

同埋drainage唔會叫「水管」ga

On9，求撚其加幾個泵同吸濕大笨象咪得，有成千鳩幾億整人肉運水系統都仲得呀

連登仔上網9up 就叻，實際情況識閪咩

屌，核爆炸左跑馬地，咪唔會跑馬地水浸囉

屌香港講法律

香港法律淨係拎黎限制小市民嫁咋

屌你地老母叫個天唔好落雨咪得囉

祭天

小學都有教 維港水深港闊 咁易填咩

窄左好多喇

咪填極都係維港邊咯

重講法律？

宜家講就會真係填平？